---
author: Franck Chambon
title: Expression parenthésée
tags:
  - 7-POO
  - 8-arbre
---
# Expression parenthésée

Une expression arithmétique ne comportant que les quatre opérations $+, - , ×, ÷$ peut être représentée sous forme d'arbre. La disposition des nœuds indique les priorités opératoires.

- Les feuilles représentent des nombres, elles ne possèdent pas de sous-arbre. 
- Les nœuds internes représentent des opérateurs binaires, ils possèdent exactement deux sous arbres non vides.

Par exemple, avec un parcours en profondeur infixe de l'arbre ci-dessous, on
peut retrouver l'expression notée habituellement : $((3 × (8 + 7)) - (2 + 1))$.

![arbre](sombre.svg){ .sombre }
![arbre](clair.svg){ .clair }

La classe `Noeud` ci-après permet d'implémenter une structure d'arbre adaptée. **Il n'agit pas exactement d'un arbre binaire, mais d'un arbre d'expression pour opérateurs binaires.**

Compléter la fonction récursive `expression_parenthesee` qui prend en paramètre un objet de la classe `Noeud` qui désigne la racine d'un arbre et qui renvoie l'expression arithmétique représentée par l'arbre passé en paramètre, sous forme d'une chaine de caractères contenant des parenthèses.

{{ py_sujet('exo') }}

!!! example "Exemple"
    Résultat attendu avec l'arbre ci-dessus :

    ```pycon
    >>> somme_1 = Noeud(Noeud(None, 8, None), '+', Noeud(None, 7, None))
    >>> somme_2 = Noeud(Noeud(None, 2, None), '+', Noeud(None, 1, None))
    >>> produit_1 = Noeud(Noeud(None, 3, None), '*', somme_1)
    >>> expression = Noeud(produit_1, '-', somme_2)
    >>> expression_parenthesee(expression)
    '((3*(8+7))-(2+1))'
    ```

    D'autres exemples

    ```pycon
    >>> feuille = Noeud(None, 5, None)
    >>> expression_parenthesee(feuille)
    '5'
    ```

    ```pycon
    >>> somme = Noeud(Noeud(None, 2, None), '+', Noeud(None, 3, None))
    >>> expression_parenthesee(somme)
    '(2 + 3)'
    ```

    ```pycon
    >>> somme = Noeud(Noeud(None, 2, None), '+', Noeud(None, 3, None))
    >>> produit = Noeud(Noeud(None, 4, None), '*', somme)
    >>> expression_parenthesee(produit)
    '(4*(2 + 3))'
    ```

{{ IDE('exo') }}
